.TH "modules/lpc4337_m4/drivers_devices/src/hc_sr4.c" 3 "Sat May 8 2021" "Proyecto 2 - Lectura Ultrasonido - Galeano" \" -*- nroff -*-
.ad l
.nh
.SH NAME
modules/lpc4337_m4/drivers_devices/src/hc_sr4.c
.SH SYNOPSIS
.br
.PP
\fC#include 'delay\&.h'\fP
.br
\fC#include 'gpio\&.h'\fP
.br
\fC#include 'hc_sr4\&.h'\fP
.br
\fC#include <stdint\&.h>\fP
.br
\fC#include 'led\&.h'\fP
.br
\fC#include 'systemclock\&.h'\fP
.br

.SS "Macros"

.in +1c
.ti -1c
.RI "#define \fBESCALA_CM\fP   28"
.br
.ti -1c
.RI "#define \fBESCALA_INCH\fP   148"
.br
.in -1c
.SS "Functions"

.in +1c
.ti -1c
.RI "void \fBDispararUltrasonido\fP (void)"
.br
.RI "Disparador del medidor\&. "
.ti -1c
.RI "bool \fBHcSr04Init\fP (gpio_t echo, gpio_t trigger)"
.br
.RI "Inicialización de puertos\&. "
.ti -1c
.RI "int16_t \fBHcSr04ReadDistanceCentimeters\fP (void)"
.br
.RI "Lectura en centimetros\&. "
.ti -1c
.RI "int16_t \fBHcSr04ReadDistanceInches\fP (void)"
.br
.RI "Lectura en pulgadas\&. "
.in -1c
.SS "Variables"

.in +1c
.ti -1c
.RI "gpio_t \fBpuerto_entrada\fP"
.br
.ti -1c
.RI "gpio_t \fBpuerto_salida\fP"
.br
.in -1c
.SH "Macro Definition Documentation"
.PP 
.SS "#define ESCALA_CM   28"
\fBhc_sr4\&.c\fP
.SH "General Description"
.PP
Documento source del driver del medidor de distancia\&. Este driver provee funciones para disparar el medidor de distancia por ultrasonido y recibir la información que este provee\&.
.SH "Changelog"
.PP
Date  Description   15/04/2021  Document creation   06/05/2021  Document completion   
.PP
\fBAuthor:\fP
.RS 4
Flavio Galeano
.RE
.PP
.SS "modification history (new versions first) "
.PP
20210506 v1\&.0\&.0 initial version 
.PP
Definition at line 34 of file hc_sr4\&.c\&.
.SS "#define ESCALA_INCH   148"

.PP
Definition at line 35 of file hc_sr4\&.c\&.
.SH "Function Documentation"
.PP 
.SS "DispararUltrasonido (void)"

.PP
Disparador del medidor\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIvoid\fP 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
Bool 
.RE
.PP

.PP
Definition at line 53 of file hc_sr4\&.c\&.
.SS "bool HcSr04Init (gpio_t echo, gpio_t trigger)"

.PP
Inicialización de puertos\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIpuertos\fP de entrada y salida 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
Bool 
.RE
.PP

.PP
Definition at line 71 of file hc_sr4\&.c\&.
.SS "int16_t HcSr04ReadDistanceCentimeters (void)"

.PP
Lectura en centimetros\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIvoid\fP 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
Distancia en centimetros 
.RE
.PP

.PP
Definition at line 91 of file hc_sr4\&.c\&.
.SS "int16_t HcSr04ReadDistanceInches (void)"

.PP
Lectura en pulgadas\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIVoid\fP 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
Distancia en pulgadas 
.RE
.PP

.PP
Definition at line 123 of file hc_sr4\&.c\&.
.SH "Variable Documentation"
.PP 
.SS "gpio_t puerto_entrada"

.PP
Definition at line 38 of file hc_sr4\&.c\&.
.SS "gpio_t puerto_salida"

.PP
Definition at line 39 of file hc_sr4\&.c\&.
.SH "Author"
.PP 
Generated automatically by Doxygen for Proyecto 2 - Lectura Ultrasonido - Galeano from the source code\&.
